{
    "question": "APA YANG DIMAKSUD UNTEA?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Untuea <strong>adalah sebuah bentuk dari badan yang melaksanakan tugas sementara PBB yang dimana kemudian berada dari kekuasaan sekretaris Jendral PBB. Untea sendiri dipimpin oleh seseorang yang dimana kemudian diangkat oleh Sekjen PBB dengan adanya persetujuan dari dua negara, yaitu Indonesia dan juga Belanda dan juga melakukan penjalanan tugas untuk menjalakan pemerintahan Irian Barat yang dimana berlangsung dalam waktu satu tahun. Pembentukan dari Untea sendiri diciptakan karena sebuah bentuk dari konflik yang tercipta diantara Inonesia dan juga Belanda dalam sebuah status dari Irian Barat.</strong></p><h3><strong>Pembahasan \u00a0</strong></h3><p>UNTEA disebut juga United Nations Temporary Executive Authority atau \u00a0Otoritas Eksekutif Sementara Perserikatan Bangsa-Bangsa yang memiliki tugas :</p><ol><li>Melakukan penerimaan terhadap penyerahan pemerintahan maupun wilayah Irian Barat dari pemerintah Belanda</li><li>Melakukan penyelenggaraan pemerintahan yang dimana stabil di wilayah Irian Barat dalam waktu kurun waktu tertentu</li><li>Melakukan penyerahan pemerintahan terhadap Irian Barat kepada pihak dari Republik Indonesia.</li></ol><p><strong>\n</strong></p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a0kepanjangan UNTEA apa https://brainly.co.id/tugas/2132653</p><p>-----------------------------\n</p><p> \u00a0</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kelas: \u00a012</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Sejarah</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Bab 3 - Indonesia Era Demokrasi Terpimpin</strong></p><p><strong>Kode: \u00a012.3.3</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: \u00a0UNTEA, Belanda, Indonesia</strong></p><p><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "siapa-nama-pahlawan-wanita-dari-aceh-779",
            "question": "Siapa nama pahlawan wanita dari Aceh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pahlawan wanita dri aceh cut nyak dien",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Sultanah Safiatuddin Syah (1641-1675)<br></span><span>2. Ratu Nahrasiyah<br></span><span>3. Ratu Inayat Zakiatuddin Syah<br></span><span>4. Sultanah Nurul Alam Naqiatuddin Syah<br></span><span>5. Ratu Kamalat Zainatuddin Syah<br></span><span>6. Laksamana Malahayati atau \u201cKeumalahayati\u201d<br></span>7. Cut Nyak Dien<br><span>8. Cut Meutia<br></span><span>9. Pocut Baren<br></span><span>10. Pocut Meurah Intan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-mataram-berasal-dari-522",
            "question": "Kerajaan mataram berasal dari ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mataram itu kerjaan islam yang berasal dari solo dan jogja melalui dinasti sanjaya dan sayledra",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kesultanan Mataram merupakan kerajaan berbasis agraris/pertanian dan relatif lemah \nsecara maritim yang berada di Pulau Jawa.<br>Kerajaan Medang (atau sering juga disebut Kerajaan Mataram Kuno atau Kerajaan Mataram Hindu) adalah nama sebuah kerajaan yang berdiri di Jawa Tengah pada abad ke-8, kemudian berpindah ke Jawa Timur pada abad ke-10. Para raja kerajaan ini banyak meninggalkan bukti sejarah berupa prasasti-prasasti yang tersebar di Jawa Tengah dan Jawa Timur, serta membangun banyak candi, baik yang bercorak Hindu maupun Buddha. <br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dilakukan-oleh-orang-yg-beriman-kepada-malaikat-jibril-892",
            "question": "Apa yg dilakukan oleh orang yg beriman kepada malaikat jibril",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Cara beriman kepada malaikat jibril adalah mempercayai adanya malaikat Jibril. </strong>Salah satu rukun iman yakni iman kepada malaikat. Beriman kepada malaikat berarti mempercayai adanya malaikat yang terbuat dari cahaya (nur). </p><br><h3>Pembahasan</h3><p>Makhluk ciptaan Alloh swt yang paling taat dan patuh kepada perintahnya yakni malaikat. Hanya alloh swt yang mengetahui secara pasti berapa jumlah malaikat. Akan tetapi ada sepuluh malaikat yang perlu diketahui dan kita wajib beriman kepadanya. Salah satu malaikat tersebut yaitu malaikat jibril. Malaikat Jibril atau RUHUL QUDUS merupakan malaikat yang diberi tugas oleh alloh swt untuk menyampaikan wahyu kepada para nabi. </p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0 \u00a0 </h3><p>1. Malaikat jibril dan kedudukan malaikat jibril diantara malaikat malaikat lainnya : https://brainly.co.id/tugas/2252857 \u00a0 </p><p>2. Malaikat Jibril: https://brainly.co.id/tugas/2100491 \u00a0 \u00a0</p><p>3. Nama lain dari malaikat jibril : https://brainly.co.id/tugas/1379403</p><br><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas:</strong> 7</p><p><strong>Mapel: </strong>Sejarah</p><p><strong>Bab:</strong> Dinamika Interaksi Manusia</p><p><strong>Kode:</strong> 7.10.4</p><br><p><strong>Kata Kunci:</strong> orang, beriman, kepada, malaikat jibril</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-untea-dalam-menyelesaikan-masalah-irian-barat-204",
            "question": "Bagaimana peran UNTEA dalam menyelesaikan masalah Irian Barat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Otoritas Eksekutif Sementara Perserikatan Bangsa-Bangsa (bahasa Inggris: United Nations Temporary Executive Authority, disingkat UNTEA) adalah sebuah badan pelaksana sementara PBB\n yang berada di bawah kekuasaan Sekretaris Jendral PBB. UNTEA dikepalai \noleh seorang yang diangkat oleh Sekjen PBB dengan persetujuan antara \nIndonesia dan Belanda dan bertugas menjalankan pemerintahan Irian Barat dalam waktu satu tahun. UNTEA dibentuk karena terjadinya konflik antara Indonesia dan Belanda dalam permasalahan status Irian Barat, sehingga badan ini merupakan pengawas di Irian Barat setelah Persetujuan New York.</span>\nTugas-tugas pokok UNTEA:\nMenerima penyerahan pemerintahan atau wilayah Irian Barat dari pihak Belanda.Menyelenggarakan pemerintahan yang stabil di Irian Barat selama suatu masa tertentu.Menyerahkan pemerintahan atas Irian Barat kepada pihak Republik Indonesia.<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumus-dasar-negara-menurut-mrmohyamin-439",
            "question": "Sebutkan rumus dasar negara menurut mr.moh.yamin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Rumus dasar negara menurut Mr Mohammad Yamin</strong>, yang dikemukakan pada sidang BPUPKI tanggal 31 Mei 1945 adalah:\n</p><p>1)Peri Kebangsaan;\n</p><p>2)Peri Kemanusiaan;\n</p><p>3)Peri Ketuhanan;\n</p><p>4)Peri Kerakyatan; dan\n</p><p>5)Kesejahteraan Rakyat.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Sidang Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) yang pertama pada tanggal 29 Mei-1 Juni 1945 membahas bentuk negara dan dasar negara Indonesia.\n</p><p>Yang pertama kali mengemukakan pendapatnya dalam sidang BPUPKI ini adalah Supomo, seorang aktivis kemerdekaan dari Jong Java. Dalam usulnya pada 29 Mei 1945 ini Supomo mengusulkan dasar negara berupa:\n</p><p>1)Persatuan;\n</p><p>2)Kekeluargaan;\n</p><p>3)Keseimbangan lahir batin;\n</p><p>4)Musyawarah; dan\n</p><p>5)Keadilan rakyat.\n</p><p>Berikutnya adalah Muhammad Yamin, aktivis kemerdekaan dari Sumatera. Dalam usulannya yang disampaikan pada 31 Mei 1945, Yamin mengusulkan dasar negara berupa:\n</p><p>1)Peri Kebangsaan;\n</p><p>2)Peri Kemanusiaan;\n</p><p>3)Peri Ketuhanan;\n</p><p>4)Peri Kerakyatan; dan\n</p><p>5)Kesejahteraan Rakyat.\n</p><p>Kemudian usul ketiga yang disampaikan pada hari terakhir sidang pertama BPUPKI adalah usul dari Ir Sukarno, pemimpin Partai Nasional Indonesia yang kemudian menjadi presiden pertama setelah kemerdekaan Indonesia. Usul Sukarno tersebut adalah:\n</p><p>1) Nasionalisme atau Kebangsaan Indonesia;\n</p><p>2)Internasionalisme atau Perikemanusiaan;\n</p><p>3) Mufakat atau Demokrasi;\n</p><p>4) Kesejahteraan sosial; dan\n</p><p>5) Ketuhanan yang berkebudayaan\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Jelaskan pemikiran pemikaran Muhammad Yamin dalam memperjuangkan integrasi bangsa\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/16803147\n</p><p>------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kode: 9.10.2 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS / Sejarah \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949) \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Muhammad Yamin \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tifa-merupakan-alat-musik-yang-berasal-dari-daerah-990",
            "question": "Tifa merupakan alat musik yang berasal dari daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Daerah Indonesia bagian Timur yaitu Maluku dan Papua.</strong></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pertanyaan ini dapat dimasukkan ke dalam materi seni budaya. Tifa merupakan alat musik tradisional yang berasal dari Indonesia bagian Timur, khususnya Maluku dan Papua. </p><p><u><strong>Nama lain dan berbagai jenis\u00a0tifa:</strong></u></p><p>(a). Tifa Bas, Tifa Dasar, Tifa Potong, Tifa Jekir, Tifa Jekir Potong,\u00a0dan Tifa Potong.</p><p>(b). Tifa disebut sebagai tahito atau tihal di Maluku Tengah. </p><p>(c). Tifa disebut sebagai titir di Kepulauan Aru.</p><p><u><strong>Bentuk dan cara memainkan:</strong></u></p><p>(a). Bentuknya menyerupai kendang dan terbuat dari kayu\u00a0</p><p>(b). Tifa dimainkan dengan cara dipukul atau ditabuh</p><p>(c). Tifa biasa digunakan untuk mengiringi tarian-tarian seperti tari gatsi, tari perang, tari-tarian suku asmat dan juga tari-tarian tradisional lainnya pada saat upacara-upacara adat atau penyambutan</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><ol><li>Pengertian dari alat musik melodis, ritmis, dan harmonis https://brainly.co.id/tugas/221963 </li><li>10 alat musik daerah beserta jenis, cara memainkan, asal daerah, dan sumber bunyinya brainly.co.id/tugas/2465229 dan https://brainly.co.id/tugas/13164795</li></ol><h2>--------------------</h2><h3>Detil Jawaban</h3><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 :</strong> VIII</p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Senin Budaya</p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> Teknik Bermain Musik Tradisional</p><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0:</strong> 9.19.4</p><p></p><p><strong>Kata Kunci \u00a0: </strong>alat musik tifa berasal dari daerah, maluku, papua, indonesia timur, gendang, kendang, dipukul, ditabuh, mengiringi, tari, perang, gatsi, asmat, brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-latar-belakang-penggubahan-kitab-arjunawiwaha-407",
            "question": "Apakah latar belakang penggubahan kitab arjunawiwaha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>\u00a0latar belakang pengubahan kitab arjunawiwaha\u00a0<br></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0cerita pada kitap arjuna wiwaha yang asli dari kisah pangeran arjuna di india namun di rubah oleh mpu kanwa fersi nusantara untuk mudah di pahami dan\u00a0agar lebih menarik lagi untuk diikuti kisahnya. pada isi kitap arjunawiwaha yang telah di rubah menceritakan tentang peperangan<span>\u00a0antara Raja Airlangga dengan Raja Wengker sedang benar-benar berperan, yang di menangkan oleh raja air langga yang di ibaratkan bagaikan arjuna<br>.\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0selain itu pada kisah kitab arjunawiwaha yang telah di rubah menceritakan tentang kisah cinta raja air langga\u00a0</span><span>dengan seorang puteri dari Kerajaan Sriwijaya.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kitab arjuna wiwaha berasal dr India dan bercerita ttg arjuna. Oleh karena itu, kitab tersebut digubah agar dapat dimengerti orang Indonesia. Abjad hindi berbeda dengan bahasa sangsekerta di negeri kita",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-ciri-ciri-kondisi-geografis-di-indonesia-953",
            "question": "Identifikasikan ciri - ciri kondisi geografis di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- terdiri dari sebagian lautan<br>- banyak pulau<br>- masih terdapat banyak hutan<br>- wilayah yang strategis untuk di kembangkan mnjd interntional<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-sebagian besar wilayahnya adalah laut<br>-terdapat banyak gunung berapi yang masih aktif<br>-gugusan pulau - pulau<br>-diapit oleh 2 samudera (Hindia dan Pasifik)<br>-diapit oleh 2 benua (asia dan australia)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-apakah-yang-pernah-menjajah-malaysia-871",
            "question": "Negara\u00a0apakah yang pernah menjajah malaysia????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "inggris.kayaknya itu doang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>britania raya atau inggris</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-bantuannya-ya-1-jelaskan-isi-perundingan-kmb-yang-menyan-767",
            "question": "Minta bantuannya ya..    1. jelaskan isi perundingan KMB yang menyangkut penyelesaian masalah Irian Barat!\r\n2. sejak kapan Indonesia menempuh jalan diplomasi dengan belanda dalam upaya mengembalikan irian barat?\r\n3. mengapa pemerintah Indonesia melakukan pembubaran Uni Indonesia+Belanda secara sepihak?\r\n4. bagaimana akibat dari pembubaran Uni Indonesia-Belanda secara sepihak?\r\n5. bagaimana langkah belanda selanjutnya dalam menghadapi usul Bunker dalam penyelesaian masalah Irian Barat?\r\n\r\nMinta bantuannya yaaaa, plisssss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)\u00a0\u00a0Mengenai Irian Barat penyelesaiannya ditunda satu tahun setelah pengakuan<span>kedaulatan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}